美聯社分析百度地圖數據 估計 10 萬武漢人南下廣東

武漢肺炎肆虐，武漢市市長周先旺早前曾透露有 500 多萬人離開武漢。美聯社近日使用內地程式「百度地圖」的數據，追蹤武漢1月23日封城前，可能受感染的旅客行蹤，發現在封城前兩星期內，500 萬名離開武漢的人當中，有近 7 成仍留在湖北省，14% 旅客前往毗鄰省份，有2%南下廣東，即大約10萬人。

據美聯社報導，百度地圖的數據是根據每天約 1,200 億的位置查詢，及其他分享百度地圖的程式數據而推算出來，公共衛生官員及學者近年經常利用類似方法，追蹤傳染病的蔓延情況。數據分析顯示，武漢封城前 2 星期內出境的 500 萬人中，有 14％ 的人前往鄰近的河南、湖南、安徽和江西省，有 2％ 的人到了廣東省，其餘的則分布到整個中國大陸。

香港大學醫學院生物化學系教授金冬雁接受美聯社訪問時表示，要識別五百萬人是一個很大的挑戰，大量人流如流向二三線城市，會為當地的醫療系統帶來沉重負擔。

百度數據顯示，1 月 23 日武漢封城前 3 日是出城高峰，附近城市也隨即實施不同程度的入境限制。由 1 月 23 日至 1 月 26 日，百度記錄了進入鄰近 15 個城市的旅客中，均是來自武漢的人最多，達七成。

咁少係好消息

武漢公布確診=17,000，實際當100,000
人口=1100萬 ，中簽率=0.9%

10萬去廣東x0.9%=909隻喪屍